Jaan Braunbrück kaibap et Ans Laur Herjanurmest tedda on lortsinut, tunnistajat ommawat Johann Ränk ja Tonno Roots: nimmelt on üteldut: et Jaan Braunbrück peap omma tüddruka Ann Arro ka lihalik ümberkäimist ollema, ja et temma sauna rahva Jürri Puuseppa käist rohto tooma et siis sell tüddrukul wigga ei pea saama ning woip heinamaa peal asjat näita kos nad on ohranut.
Ettekutsutut. Hans Laur Herjanurmest, wastotap Jaan Braunbrücki kaibuse peal, et temma sedda Jaan Braunbrükki mitte ei olle lortsinut. Ent on Johann Ränk temmal üks kirri näitnut, kelle Adres ollnut Lena Ehrenbussi peal kirjotat, kos sees temma Hans Laur wälja roppust ollnut leotdut. siis on temma selle peal wastanut, need kes sedda kirja ommawat teinut, need innimist ommawat isse ohrust ning wargust ommal lasknut süüst tulla, agga minna ei olle weel kostki kohtu ees märitut.
Hans Laur ei wõtta Johann Ränki tunnistajast wasto, selle perrast et temma sedda temma peab tehtut teutuse kirri on etteluggenut ning kaugembal ka on laidanut.
Pea Kohtomees Hans Perre
Kohtomees Tönno Bauer
KOhtomees Tönno Kabbel
